{
  "quizzes": [
    {
      "title": "Chapter 5 Part 2",
      "questions": [
        {
          "question": "തിന്മകൾക്കെതിരെ പോരാടാനുള്ള ശക്തി നമുക്ക് ലഭിക്കുന്നത് ഏത് കൂദാശയിലൂടെയാണ്?",
          "options": [ "മാമ്മോദീസ", "തൈലാഭിഷേകം", "രോഗിലേപനം" ],
          "answer": "തൈലാഭിഷേകം"
        },
        {
          "question": "തൈലാഭിഷേകം വഴി നമുക്ക് എന്തൊക്കെയാണ് ലഭിക്കുന്നത്?",
          "options": [ "പരിശുദ്ധാത്മാവിന്റെ വരങ്ങളും ദാനങ്ങളും", "നല്ല സ്നേഹിതരെ", "ദൈവരാജ്യ പ്രചരണത്തിന് സഹായിക്കുന്നു" ],
          "answer": "പരിശുദ്ധാത്മാവിന്റെ വരങ്ങളും ദാനങ്ങളും"
        },
        {
          "question": "മാമ്മോദീസ, തൈലാഭിഷേകം, വി.കുർബാന എന്നീ കൂദാശകളെ .......... കൂദാശകൾ എന്നാണ് വിളിക്കുന്നത്.",
          "options": [ "ശുശ്രൂഷ കൂദാശകൾ", "സൗഖ്യദായക കൂദാശകൾ", "പ്രവേശക കൂദാശകൾ" ],
          "answer": "പ്രവേശക കൂദാശകൾ"
        },
        {
          "question": "തൈലാഭിഷേകം എന്ന കൂദാശ വഴി മായാത്ത മുദ്ര പതിപ്പിക്കുന്നത് എവിടെ ?",
          "options": [ "ശിരസ്സിൽ", "ആത്മാവിൽ", "ഉള്ളംകൈയിൽ" ],
          "answer": "ആത്മാവിൽ"
        },
        {
          "question": "എന്റെ ദൈവവിളി സ്നേഹമാകുന്നു .ഈശോ സ്നേഹകട്ടയാകുന്നു. ഈ വാക്കുകൾ പറഞ്ഞത് ആരാണ്",
          "options": [ "മദർ തെരേസ", "വി. അൽഫോൻസ", "വി.കൊച്ചുത്രേസ്യ" ],
          "answer": "വി.കൊച്ചുത്രേസ്യ"
        },
        {
          "question": "പരിശുദ്ധാത്മാവിന്റെ ദാനങ്ങൾ എത്ര ? ഏതെല്ലാം ?",
          "options": [ "അഞ്ച്", "ആറ്", "ഏഴ്" ],
          "answer": "ഏഴ്"
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Chapter 5 Part 1",
      "questions": [
        {
          "question": "പ്രാർത്ഥിച്ചുക്കൊണ്ടിരുന്ന ശിഷ്യന്മാരുടെ മേൽ പരിശുദ്ധാത്മാവ് എഴുന്നള്ളി വന്നത് ഏത് ദിവസം ആയിരുന്നു?",
          "options": [ "സ്വർഗ്ഗാരോഹണ ദിവസം", "ഉയർപ്പ് ദിവസം", "പന്തക്കുസ്താ ദിവസം" ],
          "answer": "പന്തക്കുസ്താ ദിവസം"
        },
        {
          "question": "സഭയിലെ ആദ്യത്തെ രക്തസാക്ഷി",
          "options": [ "ഈശോ", "എസ്തപ്പാനോസ്", "പൗലോസ്" ],
          "answer": "എസ്തപ്പാനോസ്"
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Chapter 4 Part 1",
      "questions": [
        {
          "question": "മാമ്മോദീസ എന്ന വാക്കിൻ്റെ അർത്ഥം എന്ത്?",
          "options": [ "വിശുദ്ധീകരിക്കുന്ന കർമ്മം", "മുങ്ങുക അഥവാ സ്നാനം ചെയ്യുക", "കടന്നുപോകൽ" ],
          "answer": "മുങ്ങുക അഥവാ സ്നാനം ചെയ്യുക"
        },
        {
          "question": "\"സത്യം സത്യമായി ഞാൻ നിന്നോട് പറയുന്നു. വീണ്ടും ജനിക്കുന്നില്ലെങ്കിൽ ഒരുവനു ദൈവരാജ്യം കാണാൻ കഴിയുകയില്ല\" വചനം ഏത്?",
          "options": [ "യോഹ. 3:3", "യോഹ. 3:5", "മത്താ. 28:19" ],
          "answer": "യോഹ. 3:3"
        },
        {
          "question": "ക്രൈസ്തവ ജീവിതത്തിൻ്റെ വാതിൽ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കുന്ന കൂദാശ ഏത്?",
          "options": [ "തൈലാഭിഷേകം", "മാമ്മോദീസ", "വി. കുർബാന" ],
          "answer": "മാമ്മോദീസ"
        },
        {
          "question": "------------- നാം ജലത്താലും പരിശുദ്ധാത്മാവിനാലും വീണ്ടും ജനിക്കുന്നു.",
          "options": [ "മാമ്മോദീസയിലൂടെ", "കുമ്പസാരത്തിലൂടെ", "വി. കുർബാനയിലൂടെ" ],
          "answer": "മാമ്മോദീസയിലൂടെ"
        },
        {
          "question": "ഈശോ ജ്ഞാനസ്നാനം സ്വീകരിച്ചത് എവിടെ വച്ചാണ്?",
          "options": [ "നൈൽ നദിയിൽ നിന്നും", "തിബേരിയാസ് കടൽത്തീരത്ത് വച്ച്", "ജോർദാനിൽ വച്ച്" ],
          "answer": "ജോർദാനിൽ വച്ച്"
        },
        {
          "question": "മാമ്മോദീസയുടെ കർമ്മങ്ങൾ ആരംഭിക്കുന്നത് എവിടെ വച്ചാണ്?",
          "options": [ "ദൈവാലയ കവാടത്തിങ്കൽ", "അൾത്താരയിൽ", "ദേവാലയത്തിനുള്ളിൽ" ],
          "answer": "ദൈവാലയ കവാടത്തിങ്കൽ"
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Chapter 3 Part 2",
      "questions": [
        {
          "question": "കൂദാശകളിൽ ആദ്യത്തെ മൂന്നെണ്ണം............എന്നറിയപ്പെടുന്നു.",
          "options": [
            "വിശുദ്ധീകരണ കൂദാശകൾ",
            "അഭിഷേക കൂദാശകൾ",
            "പ്രവേശക കൂദാശകൾ",
            "തൈലാഭിഷേക കൂദാശകൾ"
          ],
          "answer": "പ്രവേശക കൂദാശകൾ"
        },
        {
          "question": "കൂദാശകൾ സ്ഥാപിച്ചതാര്?",
          "options": [
            "ദൈവം",
            "മാർപാപ്പ",
            "ഈശോ",
            "അപ്പസ്തോലന്മാർ"
          ],
          "answer": "ഈശോ"
        },
        {
          "question": "\"കൂദാശ\" എന്ന സുറിയാനി വാക്കിന്റെ അർത്ഥം?",
          "options": [
            "ദൈവാഭിഷേകം",
            "ദൈവീകജീവൻ",
            "വിശുദ്ധിയിലുളള ജീവിതം",
            "വിശുദ്ധീകരിക്കുന്ന കർമ്മം"
          ],
          "answer": "വിശുദ്ധീകരിക്കുന്ന കർമ്മം"
        },
        {
          "question": "കൂദാശകൾ സ്വീകരിക്കേണ്ടത് എങ്ങനെ?",
          "options": [
            "സ്നേഹത്തിലും, വിശുദ്ധിയിലും",
            "സ്നേഹത്തിലും, അനുരജ്ഞനത്തിലും",
            "വിശുദ്ധിയിലും, പ്രാർത്ഥനയിലും",
            "ഒരുക്കത്തോടും, ഭക്തിയോടും"
          ],
          "answer": "ഒരുക്കത്തോടും, ഭക്തിയോടും"
        },
        {
          "question": "അദൃശമായ ദൈവീക ജീവൻ നൽകി നമ്മെ വിശുദ്ധീകരിക്കുകയും ശക്തിപ്പെടുത്തുകയും ചെയ്യുന്ന, ഈശോ സ്ഥാപിച്ചതും തിരുസഭ പരികർമ്മം ചെയ്യുന്നതുമായ, ദൃശ്യമായ അടയാളങ്ങളാണ്........... .",
          "options": [
            "കൂദാശകൾ",
            "കൂദാശാനുകരണങ്ങൾ",
            "വി.കുർബ്ബാന",
            "വി. കുർബ്ബാന സ്വീകരണം"
          ],
          "answer": "കൂദാശകൾ"
        },
        {
          "question": "ദൈവീകജീവനിൽ വളരാൻ ............. വഴി ഈശോ നമ്മെ അനുഗ്രഹിക്കുന്നു.",
          "options": [
            "കൂദാശകൾ",
            "കൂദാശാനുകരണങ്ങൾ",
            "വിശുദ്ധിയിലുളള ജീവിതം"
          ],
          "answer": "കൂദാശകൾ"
        },
        {
          "question": "നാലാമത്തെ കൂദാശ ഏത്?",
          "options": [
            "അനുരജ്ഞനകൂദാശ",
            "രോഗീലേപനം",
            "മാമ്മോദീസ"
          ],
          "answer": "അനുരജ്ഞനകൂദാശ"
        },
        {
          "question": "ആത്മാവിനും ശരീരത്തിനും സൗഖ്യം കിട്ടുന്ന കൂദാശ ഏത്?",
          "options": [
            "അനുരജ്ഞനകൂദാശ",
            "രോഗീലേപനം",
            "മാമ്മോദീസ"
          ],
          "answer": "രോഗീലേപനം"
        },
        {
          "question": "നാം സഭയുടെ അംഗങ്ങളായി മാറുന്ന കൂദാശയാണ്............ .",
          "options": [
            "അനുരജ്ഞനകൂദാശ",
            "രോഗീലേപനം",
            "മാമ്മോദീസ"
          ],
          "answer": "മാമ്മോദീസ"
        },
        {
          "question": "സൗഖ്യദായക കൂദാശകൾ ഏതെല്ലാം?",
          "options": [
            "അനുരജ്ഞനകൂദാശ, രോഗീലേപനം",
            "മാമ്മോദീസ, വി.കുർബ്ബാന",
            "തൈലാഭിഷേകം"
          ],
          "answer": "അനുരജ്ഞനകൂദാശ, രോഗീലേപനം"
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Chapter 3 Part 1",
      "questions": [
        {
          "question": "നിത്യജീവൻ നൽകുന്ന ചാലുകൾ ഏത്?",
          "options": [ "ദർശനങ്ങൾ", "കൂദശകൾ", "അനുഗ്രഹങ്ങൾ" ],
          "answer": "കൂദശകൾ"
        },
        {
          "question": "ഈശോ കിണറ്റിൻ കരയിൽ ഇരുന്നപ്പോൾ വെള്ളം കോരാൻ വന്നത് ആരായിരുന്നു?",
          "options": [ "മറിയം", "സലോമി", "സമരിയ്ക്കാരി" ],
          "answer": "സമരിയ്ക്കാരി"
        },
        {
          "question": "ഈശോ വാഗ്ദാനം ചെയ്ത ജീവജലം ഏതാണ്?",
          "options": [ "ദൈവീകജീവൻ", "ആത്മാവിൽ ജീവൻ", "രക്ഷയുടെ ജീവൻ" ],
          "answer": "ദൈവീകജീവൻ"
        },
        {
          "question": "ദൈവീക ജീവൻ അഥവാ കൃപാവരം സ്വീകരിക്കുന്നവൻ എന്തിന് അവകാശികളായി തീരുന്നു?",
          "options": [ "നിത്യജീവൻ", "മരണത്തിൽ നിന്നും രക്ഷ", "വിശ്വാസജീവിതം" ],
          "answer": "നിത്യജീവൻ"
        },
        {
          "question": "നിത്യജീവൻ പ്രധാനം ചെയ്യുന്ന കൃപാവരം ആരിലൂടെയാണ് ഈശോ നമുക്ക് നൽകുന്നത്?",
          "options": [ "മാതാപിതാക്കൾ", "സഭ", "സ്നേഹിതർ" ],
          "answer": "സഭ"
        },
        {
          "question": "ഈശോയോട് പ്രാർത്ഥിക്കുന്നതിനു ഒപ്പം ഈശോയോട് ___പറയണം?",
          "options": [ "ആരാധന", "നന്ദി", "സ്തുതി" ],
          "answer": "നന്ദി"
        },
        {
          "question": "ഞാൻ നൽകുന്ന വെള്ളം കുടിക്കുന്നവന് പിന്നീടൊരിക്കലും ദാഹിക്കുകയില്ല - വചനഭാഗം ഏത്?",
          "options": [ "യോഹന്നാൻ 4.41", "യോഹന്നാൻ 14.4", "യോഹന്നാൻ 4.14" ],
          "answer": "യോഹന്നാൻ 4.14"
        },
        {
          "question": "കിണറ്റിൻ കരയിൽ യേശു ഇരുന്നപ്പോൾ എത്രാം മണിക്കൂർ ആയിരുന്നു?",
          "options": [ "പന്ത്രണ്ടാം മണിക്കൂർ", "മൂന്നാം മണിക്കൂർ", "ആറാം മണിക്കൂർ" ],
          "answer": "ആറാം മണിക്കൂർ"
        },
        {
          "question": "കിണറ്റിൻ കരയിൽ ഈശോ ഇരുന്നപ്പോൾ ശിഷ്യന്മാർ എവിടേക്കാണ് പോയത്?",
          "options": [ "ഭക്ഷണം പാകം ചെയ്യാൻ പട്ടണത്തിൽ പോയി", "ഭക്ഷണസാധനങ്ങൾ വാങ്ങിക്കാൻ പട്ടണത്തിൽ പോയി", "ഭക്ഷണം കഴിക്കാൻ പട്ടണത്തിൽ പോയി" ],
          "answer": "ഭക്ഷണസാധനങ്ങൾ വാങ്ങിക്കാൻ പട്ടണത്തിൽ പോയി"
        },
        {
          "question": "വിശുദ്ധ യോഹന്നാനെ ഇംഗ്ലീഷിൽ വിളിക്കുന്നത്‌ എങ്ങനെ?",
          "options": [ "സെന്റ് ജോൺ", "ജോൺ ദി ബാപ്റ്റിസ്റ്റ്", "സെന്റ് ജോഹാൻ" ],
          "answer": "സെന്റ് ജോൺ"
        }
      ]
    }
  ]
}
